
	Elementos de los que esta compuesto un personaje en este juego. Todos los elementos del personaje deben encontrarse en una capa oculta para poder invocarlo mediante el método libLoad del game engine.
	\subsection{Malla (Mesh)}
		Descripción de los elementos que conforman al personaje de nuestro juego.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{blender/RockGolem_mesh.jpg} 
			\caption{Uno de los personajes del juego}
		\end{figure}
		Los personajes constan de una malla, que sera lo que realmente veremos en el juego, esta malla esta compuesta por numerosos vértices y caras, las cuáles podemos ver mejor en el modo de edición o en la vista alambre (wireframe).
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{blender/RockGolem_mesh_wireframe.jpg} 
			\caption{Malla del personaje RockGolem}
		\end{figure}
		
		Este personaje en concreto consta de 1.795 vértices y 1692 caras.
		Mediante Blender podemos reducir este número de una manera muy sencilla usando decimate,
	\subsection{Preparación de la malla}	
		El número de vértices influirá en el trabajo que tenga que hacer la tarjeta gráfica, por tanto reducirlo nos permitirá usarlo en una menos potente. Se intentará reducir todos los modelos para que tengan menos de 10.000 vértices. Para ello usaremos decimate en blender y lo iremos haciendo en todas las partes de la malla que creamos oportuno.
		
		En juegos de gran tamaño se implementa un sistema LOD (LOD: Level of detail) en el que una misma entidad 3D ya sea un personaje, edificio, o cualquier otro objeto cuenta con varias mallas cada una compuesta por un número de polígonos diferentes, pudiendo ser malla alta calidad superior a 20k caras, media 8k caras y baja 2000 caras. En este juego no se implementará esto, pero si que haremos una reducción considerable de polígonos de cara a que se pueda ejecutar en equipos pocos potentes.\\
		
		A continuación una comparativa en la que podemos apreciar la diferencia.
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[2.869 vértices]{\includegraphics[scale=0.25]{blender/decimate_high.jpg} }
			\subfigure[1.283 vértices]{\includegraphics[scale=0.25]{blender/decimate_low.jpg} }
			\caption{Comparativa de mallas}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\subfigure[Alta Resolución]{\includegraphics[scale=0.2]{blender/decimate_high_mesh.jpg} }
			\subfigure[Baja Resolución]{\includegraphics[scale=0.2]{blender/decimate_low_mesh.jpg} }
			\caption{Comparativa de mallas}
		\end{figure}
		
		Esta es una forma muy sencilla pero que a veces genera desorden en las mallas.
		
	\subsection{Esqueleto (Armature)}
		Este es el elemento que deformará nuestra malla para que el personaje para animar nuestro personaje.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{blender/RockGolem_armature.jpg} 
			\caption{Esqueleto del personaje RockGolem}
		\end{figure}
		
		Por ejemplo el hueso de la pierna izquierda (leg1.L) solo afectará a esta zona de la malla.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{blender/RockGolem_armature_deform.jpg} 
			\caption{Zona afectado por un hueso del esqueleto}
		\end{figure}
		
		De esta forma iremos insertando fotogramas clave de los huesos en la posicion deseada.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.75]{blender/RockGolem_armature_animation.jpg} 
			\caption{Animación avanzar del personaje RockGolem en el fotograma 60}
		\end{figure}
		
		Esta es la forma más básica de animar un personaje, luego hay otras formas más complejas como son la importación de captura de movimientos y la asignación de huesos IK/FK (inverse/foward kinematics) para que los movimientos sean mas naturales y reealista. En este proyecto se ha usado esta mezcla de huesos IK/FK insertando los fotogramas clave tras aplicar la posición después de copiar la localización y a veces rotación de animaciones pregrabadas por capturas de movimientos.
	
	\subsection{Fisicas y colisiones}
		Los objetos que interactúa con el entorno son mas simples y no las veremos en el juego. El motivo es porque el ordenador necesita hacer menos cálculos de un cubo que consta de 6 caras que de la malla del personaje que tiene miles. En la imagen que vemos el cubo de la izquierda que envuelve al personaje será el que colisionará con el suelo y límites de los escenarios, además se aplicarán la fuerza que le hará saltar y moverse. El otro cubo que esta en puño, justo en el fotograma del golpeo donde más extendido se encuentra, sirve para cuando haya un personaje controlado por el PC detecta a que distancia es capaz de golpear. Su uso se limita a en cuanto colisione por primera vez contra el cubo del enemigo detecte y guarda la distancia, después desaparecerá, aunque ninguna de estas acciones será apreciada por el usuario final.
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{blender/RockGolem_fisica.jpg} 
			\caption{Cubo y colisiones}
		\end{figure}
		El personaje esta compuesto por una serie de objetos simples que identifica los elementos más importantes. Todos ellos estan referenciados en el código fuente del juego a través de una lista (elementosGolpeables) dentro del objeto de la clase Luchador. Otra lista llamadas elementosGolpeadores se encuentra en primera instancia vacía, para cuando el luchador se encuentre en el estado golpeando, meter dentro de ella con el hueso que golpea, pudiendo ser mano derecha, izquierda, pie derecho, rodilla... Si detecta una colisión de unos de los objetos dentro de lalista elementosGolpeadores con uno de las lista elementosGolpeables del enemigo, entonces el enemigo entrará en el estado golpeado, reproduciendo todas las acciones de este estado (animación, sonido, pérdida de vida..)\\
		
		Para para que no colisionen estos objetos y los cubos anteriores cambiamos su grupo de colisiones y máscara de colisiones de blender de forma que no interfieran.
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{blender/RockGolem_ragdoll.jpg} 
			\caption{Cubo y colisiones}
		\end{figure}		
		
		En un principio estaba implementado de esta forma para realizar los golpes y ko con un ragdoll (tradución literal muñeca de trapo), que nos proporciona una forma realista para que nuestro personaje caiga. Pero por diversos bugs que aún estan en el bug tracker de blender decidí reutilizar estos elementos para otro fin.
		
	\subsection{Nomenclatura}
		La nomenclatura sera del siguiente modo:

		\begin{itemize}
			\item \textbf{nombre del peresonaje + Character} cubo con las físicas del personaje.
			\item \textbf{nombre del peresonaje + Armature} esqueleto, aqui es donde acturán las animaciones
			\item \textbf{nombre del peresonaje + Mesh} parte que veremos en el juego del personaje.	
		\end{itemize}
		
\section{Mecánicas de personajes}
Explicación de las mécanicas del juego tanto el comportamiento físico de los objetos dentro de la escena del juego, como la IA.
	\subsection{Movimientos}
		El personaje podrá acercarse o alejarse en linea recta al enemigo o saltar.
		
	\subsection{Acciones}
		Golpear, protegerse, ko... Dependiendo de cuál se ejecute cambiará el estado del juego y lo que haga el enemigo, cada acción tiene una animación que la representa, estas animaciones, como explicamos anteriormente, se realizan sobre la armature por fotogramas claves 
	

	\subsection{IA}
		Cuenta con los mismos estados que un luchador controlado por el jugador, la diferencia es para cambiar de un estado a otro en lugar de cambiar mediante la pulsación de una tecla, cambia mediante porcentaje.\\
		
		 Además cada estado tiene un método más updateIA(), en el que dentro de ella se ejecuta una función, por ejemplo en el estado protegerse entro del update de la IA se ejecuta la siguiente función.\\
\begin{python}
def protegerse(estado):
	estado.tiempoProtegido = estado.tiempoProtegido + 0.001
	q = random.random()
	if(q<(estado.tiempoProtegido)): 
		p = random.random()
		if(p>0.75):
			estado.golpe1()
		elif p > 0.5:
			estado.avanzar()
		elif p > 0.05:
			estado.saltar()
		else:
			estado.retroceder()
\end{python}

\begin{python}
def updateIA(self):
	protegerse(self)
\end{python}